因運動而有舊患的巴打入一入

腳踝傷過 宜家行路有聲 會有小小痛係咪正常

street workout撚 ， 右肩甩過兩次骹
依家無論游水定雙手打圈轉都會有鴛鴦

情況同樓主一樣，跤傷懶理仲未好番就打番籃球，之後照過MRI，腳跟外側已經無乜韌帶包住，變到路唔平都好易扭到，而加行同轉佢會啪啪聲，有啲位去到就會痛，物理治療師都話無得根治

做下合埋眼單腳企，練返ankle stability

再加上行路腳底會酸痛

之前扮曬熱血咁打到行唔到先停 唉宜家

多謝巴打 可唔可以詳細小小 講下點train btw踏健身車得唔得 每次train幾長時間 一星期train幾多次咁

划艇划到傷腰無理到,結果而家掛鼓都有啲痛

打波搞到腰骨有少少移位
之後俾⻣醫推返好
但腰部緊到飛起
唔拉腰就痛到坐都坐唔到
家陣keep 住拉就好返啲

如果健身室有balance pad，可以係上面做單腳企，冇既話係屋企好軟既床上做都得，總之unstable surface 上面做啦，10s，20s，30s etc.視乎能力調節每次做幾耐，最小3組啦。

另外可以用橡筋帶做阻力，做dorsiflexion, plantar flexion, inversion, eversion (可能要自己search 個動作，😅我唔係好知個中文名)，簡單腳踝練習，阻力大小視乎能力自行調節，10下一組，最小3組啦。

健身單車牽涉腳踝比較小，不過用黎當keep 體能都得既，盡量唔好做太大loading 既運動先，唔痛唔等於完全康復，都要keep 住做岩岩上面rehab.既練習，可以再加小小強度既練習e.g. 小腿跳，樽跳etc.。至於一星期做幾多日，其實又冇特定既，2-3日都得，但每日都可以轉下腳踝(冇痛既幅度)。

希望幫到樓主

唔該巴打